%----------------------------------------------------------------------------------------
%       ABSTRACT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{abstract}
\vspace{-15pt}
\noindent  
\small
Foi estudado a carga e a descarga de um condensador, quando este se encontra num circuito
RC série. Verificou-se a lei exponencial que rege essa mesma carga, e relacionou-se o argumento dessa exponencial com $1/RC$.
Assumiram-se dois modelos. Primeiro, não considerando a resistência interna no multímetro utilizado,
calculou-se a capacidade do condensador obtendo-se $\left(0.862\pm0.014\right)\mu F$, contrariamente ao 
medido diretamente $\left(1.02\pm0.01\right)\mu F$. Considerando a resistência interna do osciloscópio obteve-se um resultado
de $\left(0.999\pm0.007\right)\mu F$, muito mais próximo do esperado.
Calculou-se as energias fornecidas e dissipadas durante as cargas, e verificou-se que a experiência estava 
de acordo com a conservação de energia.
Ainda se estudou um condensador
de placas paralelas e de dielétrico de acetato LHI, o qual se postulou ter uma camada de ar. 
Notou-se que ao supôr-se apenas um dielétrico de acetato esse não apresentava uma permitividade 
concordante com o valor tabelado. Supondo uma permitividade dada 
estimou-se para espessura de ar que constituía o mesmo de $(5.43\pm 0.05)\times 10^{-5}~m$, ou seja cerca de $54\%$
da espessura do mesmo.
\par
\noindent\textbf{Palavras-chave: Condensador, Circuito RC}
\end{abstract} 
